【支爆最新消息】人人搶兌美元 支那大城市現美鈔荒

人民幣「跌跌不休」，中國部份民眾搶兌美元保值，導至北京及上海等地近月出現「美元荒」怪象。有內地財經評論人士發帖指，在人民幣貶值、美鈔短缺的窘困中，內地民眾可利用兩招借道香港，為自己的資產保值，其中除買樓外，還可大筆兌換港元，變相和間接持有美元。而這篇文章，正在內地社交媒體廣傳。

財經評論人士丁一凡在其社交媒體帳號「丁一凡in香港」指出，人民幣今年以來下跌，而且越跌越快；儘管有人把手上資產兌換美元，但 有朋友驚異地發現，即使按照國家規定去兌換美元－－每人每年限額5萬美元價值的外幣，近期已經無法取得美元現鈔了。反映國內民眾都在搶美鈔。

人人搶兌美元 內地大城市現美鈔荒

也有很多民眾「春江水綠鴨先知」，早在幾年前就開始湧入香港買保險保值。但自從內地重申禁止民眾用銀聯卡赴港買投資性保險，買保險的路已堵死。

圖為香港的找換掂。有內地財經評論者建議，內地人可買港元保值，變相持有美元。

然而，高盛將未來 3 個月、 6 個月、 12 個月內，美元兌人民幣的預期，由此前的 6.70 、 6.80 、和 7.00 ，調整?為7.00 、 7.15 、 7.30 。高盛預期，2018年底，美元兌人民幣將升至7.60，2019年底升至7.65。

但根據丁一凡的帖子，面對人民幣資產不斷貶值，內地民眾仍有渠道借道香港，為自己的資產保值，其中之一是買港元。

港元與美元掛勾 買港元間接持有美元

他解釋，「給大家指條明路，港幣是和美元掛勾的，而且，這段日子，港幣兌米（美）金還升了呢。 不得不說，聰明如你，恭喜你，信我，銀行取不到美元，就取港紙嘛！ 不過，港幣是有500元、1000元大鈔的哦。 問你驚未！」

關於買樓，丁一帆指，香港的樓價一向比中國更高，港府早前宣布徵收樓價30%印花稅為樓價降溫，儘管如此，到香港買樓仍是內地民眾為資產保值的好方法。

有一帶一路咪得

還有黨

讓領導先換

係wor,支爆兄有無過黎？

未見過佢

真係唔知跌幾多先停

咁愛國用咩美元，繼續用人民斃啦

...

又炒高樓市

即係又會升返囉

2019 7.65
咁換法2017都可能7.65啦

拎港紙上去做皇帝